
                                                                     A viete, že T. G. M. napísal traktát o monogamii, že bol hlboko veriaci človek a dnes by ho pravdepodobne nazvali liberálom? Bol dosť kritický k Cirkvi a nacionalizmu, bol jeden z prvých ľudí, ktorý hovoril o sekularizácii, oddelení Cirkvi od štátu za čo mal aj dosť nepriateľov. Práve nacionalisti sa ho často snažili skompromitovať a ostalo im to niektorým bohužiaľ až dodnes.   Z antikvariátu som si zohnal Hovory s T. G. Masarykem od Karla Čapka, možno k nemu nabudúce poviem viac ;)     Túto knihu sa mi podarilo zohnať dvakrát, jednu si nechávam a na jednu už mám záujemcu, ale ak by mal niekto záujem, môžem sa mu pokúsiť zohnať ju preňho v pražských antikvariátoch. 
